{\em Dans cet exercice, toutes les longueurs sont donnée dans la 
même unité}.
\begin{myenumerate}
\item Un rectangle $R_1$ a pour longueur $L_1=10^7$ et pour largeur
$\ell_1=10^5$. Calcule l'aire et le périmètre de ce rectangle.
\item Un rectangle $R_2$ a la même aire que $R_1$, et sa longueur est
$10^9$. Quelle est sa largeur ?
\item Un rectangle $R_3$ a pour largeur $2^{12}$ et pour longueur
$5^{12}$. A-t-il la même aire que $R_1$ ?
\item Un carré a la même aire que $R_1$. Quelle est la longueur de son
côté ?
\item Le volume d'un cube est $8^{12}$. Quelle est l'arête du cube ?
\end{myenumerate}
